\documentclass[a4paper, twoside, 10pt]{report}
%\usepackage{fourier,erewhon}
\usepackage{amssymb, amsbsy}
\usepackage{array, booktabs, longtable}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[x11names, table]{xcolor}
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{blue}{\color{LightSteelBlue3}}
\captionsetup[table]{labelformat=empty}
\pagenumbering{gobble}


\newcommand{\foo}{\color{LightSteelBlue3}\makebox[0pt]{\textbullet}\hskip-0.5pt\vrule width 1pt\hspace{\labelsep}}
\newcommand{\bfoo}{\raisebox{2.1ex}[0pt]{\makebox[\dimexpr2\tabcolsep]%
{\color{LightSteelBlue3}\tiny\textbullet}}}%
\newcommand{\tfoo}{\makebox[\dimexpr2\tabcolsep]%
{\color{LightSteelBlue3}$\boldsymbol \uparrow $}}%

\begin{document}

\renewcommand\arraystretch{1.4}\arrayrulecolor{LightSteelBlue3}
\captionsetup{singlelinecheck=false, font=blue, labelfont=sc, labelsep=quad}
\begin{longtable}{@{\,}r <{\hskip 1pt} !{\foo} >{\raggedright\arraybackslash}p{12cm}}
 \caption{Das Jahr 1933 - Gleichschaltung der Weimarer Republik} \\[-1.5ex]\toprule

\addlinespace[1.5ex]
30.01 & Hitler wird Kanzler\\
01.02 & Auflösung des Reichstages $\to$ Schwächung Opposition $\to$ Regierung per Notverordnung\\
04.02 & Notverordnung zur Einschränkung d. Presse\\
17.02 & Übernahme der Polizei, Gewalt gegen Polizei legalisiert\\
27.02 & Reichstagsbrand $\to$ genutzt gegen die Kommunisten\\
28.02 & Reichstagsbrandverordnung (Aussetzung der Grundrechte (zb. Freiheit, Presse, Meinungsäußerung \& Briefgeheimnis), auflösen des Föderalismus, Todesstrafe)\\
05.03 & Reichstagswahl (NSDAP keine Mehrheit) $\to$ KPD aus Reichstag gestrichen\\
	21.03 & Tag von Potsdam $\to$ Nationale Einheit der Rechten (Hitler verneigt sich vor Hindenburg)\\
23.03 & Ermächtigungsgesetz (Entmachtung Reichstag, Gewaltenteilung aufgehoben)\\
31.03 & Länderparlamente aufgelöst\\
07.04 & Länderregierung aufgelöst (2. Gleichschaltungsgesetz)\\
02.05 & Zerschlagung der Gewerkschaften (nach Tag der Arbeit)\\
14.07 & Verbot von Parteien und Neugründungen\\
	02.08 & Tot Hindenburg $\to$ Hitler wird Führer und Reichskanzler [1934]\\
 \multicolumn{1}{c!{\bfoo}}{}&
\end{longtable}
\end{document} 

